<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fairness, coopérative de conception responsable de projets Web et mobiles, spécialisée en PHP, Symfony, Javascript, React, Node.js on Fairness</title><link>https://fairness.coop/</link><description>Recent content in Fairness, coopérative de conception responsable de projets Web et mobiles, spécialisée en PHP, Symfony, Javascript, React, Node.js on Fairness</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fairness.coop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Un stage chez Fairness</title><link>https://fairness.coop/blog/2020/un-stage-chez-fairness/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2020/un-stage-chez-fairness/</guid><description>Introduction du stage Après une formation intensive de 700h chez O’clock dans le développement web, j’ai décidé de trouver un stage pour renforcer tout ce que j’ai appris afin de me préparer un peu plus au monde du travail.
J’ai donc eu un premier entretien chez Fairness, puis un deuxième plus axé autour du code.
Quelques jours plus tard, j’ai reçu un appel pour m’annoncer que je pouvais commencer dès que je le souhaitais.</description></item><item><title>Comment lancer son podcast</title><link>https://fairness.coop/blog/2020/comment-lancer-un-podcast/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2020/comment-lancer-un-podcast/</guid><description>Depuis quelques mois nous animons deux podcasts, Echo des interviews de personnes au sein de la tech et Techologie qui parle donc de tech et d&amp;rsquo;écologie. Nous ne sommes pas des professionnels ni du son ni du podcast mais voici notre modeste retour d&amp;rsquo;expérience.
Avant de démarrer un podcast Avant de lancer quoi que ce soit,
Combien de temps je peux consacrer au podcast par mois ? Oui cela peut prendre du temps !</description></item><item><title>SvelteJS, plus qu'une simple alternative à React, Vue ou Angular</title><link>https://fairness.coop/blog/2020/sveltejs-plus-qu-une-simple-alternative-a-react-vue-angular/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2020/sveltejs-plus-qu-une-simple-alternative-a-react-vue-angular/</guid><description>Dans cet article je voudrais vous faire un retour d&amp;rsquo;expérience sur une techno que j&amp;rsquo;ai découverte il y a peu : SvelteJS ! Et pour spoiler un peu, je dois dire que cette techno front est absolument incroyable ! Et c&amp;rsquo;est un dev back qui le dit &amp;hellip;
Contexte Actuellement en mission chez Radio France depuis plusieurs mois, je suis en charge de refondre complètement l&amp;rsquo;intranet permettant, entre autre, de visualiser et de gérer les différents flux de la Maison de la Radio.</description></item><item><title>Numérique à l'épreuve des crises et des catastrophes</title><link>https://fairness.coop/blog/2020/numeriques-et-crises/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2020/numeriques-et-crises/</guid><description>Se pose ainsi la question de la résilience de nos sociétés face au dérèglement climatique, face aux catastrophes très locales (incendie de l&amp;rsquo;usine Lubrizol à Rouen) ou plus globales (pandémie du coronavirus Covid-19).
Nous étions au lancement d&amp;rsquo;une nouvelle expédition Numériques tous risques animée par Denis Pansu et Véronique Routin de la Fing, association et think and do tank sur les transformations numériques.
Numériques tous risques Le projet d&amp;rsquo;étude proposé consiste à considérer les catastrophes comme épreuves utiles pour définir un numérique plus fiable, plus résilient ou aidant à la résilience.</description></item><item><title>Notre transformation en coopérative</title><link>https://fairness.coop/blog/2020/transformation-en-cooperative/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2020/transformation-en-cooperative/</guid><description>Genèse Il nous semblait important de vous raconter notre cheminement jusqu’à cette étape importante pour nous.
Tout d’abord, Fairness est l’aboutissement d’une réflexion qui a duré plus de 5 ans. Fairness est née de la transformation d’Elao Paris en une coopérative. Elao Paris est née en 2015, sur une volonté de Sébastien et Xavier, de vouloir monter à Paris une société un peu différente, avec un management et une hiérarchie très horizontale.</description></item><item><title>Ceebios</title><link>https://fairness.coop/proposal/ceebios/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/proposal/ceebios/</guid><description>Sommaire
Qui sommes nous ? Notre compréhension du besoin Méthodologie Ecoconception Design UX / UI Préconisations technologiques Accessibilité Suivi d&amp;rsquo;audience Hébergement Tierce Maintenance Applicative (TMA) Résilience Contribution aux communs Livrables Budget et planning Conclusion 1. Qui sommes nous ? Fairness est une coopérative de conception responsable et agile des services numériques. Nous contribuons à l&amp;rsquo;économie sociale et solidaire à la fois par notre statut mais aussi par nos actions : certification écoconception (formation greenit.</description></item><item><title>Etamine</title><link>https://fairness.coop/proposal/etamine/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/proposal/etamine/</guid><description>Sommaire
Qui sommes nous ? Notre compréhension du besoin Méthodologie Ecoconception Graphisme Accessibilité Préconisations technologiques Suivi d&amp;rsquo;audience Hébergement Tierce Maintenance Applicative (TMA) Open source Résilience Livrables Budget et planning Conclusion 1. Qui sommes nous ? Fairness est une coopérative de conception responsable et agile des services numériques. Nous contribuons à l&amp;rsquo;économie sociale et solidaire à la fois par notre statut mais aussi par nos actions : certification écoconception (formation greenit.</description></item><item><title>Plinth</title><link>https://fairness.coop/proposal/plinth/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/proposal/plinth/</guid><description>Sommaire
Qui sommes nous ? Notre compréhension du besoin Méthodologie Ecoconception Graphisme Accessibilité Préconisations technologiques Suivi d&amp;rsquo;audience Hébergement Tierce Maintenance Applicative (TMA) Open source Résilience Livrables Budget et planning Conclusion 1. Qui sommes nous ? Fairness est une coopérative de conception responsable et agile des services numériques. Nous contribuons à l&amp;rsquo;économie sociale et solidaire à la fois par notre statut, mais aussi par nos actions comme par exemple la certification écoconception de l&amp;rsquo;ensemble de notre équipe (formation greenit.</description></item><item><title>Les bonnes résolutions Fairness</title><link>https://fairness.coop/blog/2020/les-bonnes-resolutions-fairness/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2020/les-bonnes-resolutions-fairness/</guid><description>1. Déconnexion Pour commencer et par respect du droit à la déconnexion, nous ne publierons pas de &amp;ldquo;bonnes résolutions&amp;rdquo; les jours fériés et les week-ends.
2. Inclure Au delà de l&amp;rsquo;écoconception, concevons nos applications de façon responsable. Concevoir responsable, c&amp;rsquo;est aussi inclure tous les utilisateurs, peu importe leur origine, leur sexe, leur âge ou leur déficit (malvoyant, daltonisme, dyslexie&amp;hellip;). En savoir plus : Enjeux du numérique responsable.
3. Optimiser Il y a 50 ans, on envoyait des hommes sur la lune avec un ordinateur qui avait une mémoire vive de 4 Ko.</description></item><item><title>ARCC, Apprentissage réflexive sur les choix de consommation - Jeu sérieux</title><link>https://fairness.coop/proposal/arcc/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/proposal/arcc/</guid><description>Sommaire
Qui sommes nous ? Notre compréhension du besoin Méthodologie Ecoconception Design UX / UI Préconisations technologiques Accessibilité Suivi d&amp;rsquo;audience Hébergement Tierce Maintenance Applicative (TMA) Résilience Open source et open data Budget et planning Conditions de facturation Conclusion 1. Qui sommes nous ? Fairness est une coopérative de conception responsable et agile des services numériques. Nous contribuons à l&amp;rsquo;économie sociale et solidaire à la fois par notre statut mais aussi par nos actions : certification écoconception (formation greenit.</description></item><item><title>Planète Énergies</title><link>https://fairness.coop/proposal/planete-energies/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/proposal/planete-energies/</guid><description>Sommaire
Qui sommes nous ? Notre compréhension du besoin Méthodologie Ecoconception Design UX / UI Préconisations technologiques Accessibilité Suivi d&amp;rsquo;audience Hébergement Tierce Maintenance Applicative (TMA) Résilience Engagements réciproques Planning Conditions de facturation Conclusion 1. Qui sommes nous ? Fairness est une coopérative de conception responsable et agile des services numériques. Nous contribuons à l&amp;rsquo;économie sociale et solidaire à la fois par notre statut mais aussi par nos actions : certification écoconception (formation greenit.</description></item><item><title>Adere</title><link>https://fairness.coop/proposal/adere/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/proposal/adere/</guid><description>Sommaire
Qui sommes nous ? Notre compréhension du besoin Méthodologie Ecoconception Graphisme Accessibilité Préconisations technologiques Suivi d&amp;rsquo;audience Hébergement Tierce Maintenance Applicative (TMA) Open source Résilience Planning Conclusion 1. Qui sommes nous ? Fairness est une coopérative de conception responsable et agile des services numériques. Nous contribuons à l&amp;rsquo;économie sociale et solidaire à la fois par notre statut mais aussi par nos actions : certification écoconception (formation greenit.fr), membres ou contributeurs bénévoles auprès du collectif Conception Numérique Responsable, API Days sustainable initiative, The Shift Project (Carbonalyser), la Fing ou Latitudes.</description></item><item><title>Quels sont les enjeux du numérique responsable ?</title><link>https://fairness.coop/blog/2019/enjeux-du-numerique-responsable/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2019/enjeux-du-numerique-responsable/</guid><description>Quels sont les principaux enjeux du numérique responsable ? Les principaux enjeux du numérique responsable sont de rendre le numérique à la fois bon pour l&amp;rsquo;humain et bon pour l&amp;rsquo;environnement. Un numérique accessible et éthique, libéré de tout superflu.
Le numérique représente aujourd&amp;rsquo;hui 4% des émissions mondiales de gaz à effet de serre. Les prévisions amènent à une augmentation de 9% par an. Cela n&amp;rsquo;est pas soutenable dans un monde aux ressources finies et qui se dégrade à l&amp;rsquo;échelle humaine.</description></item><item><title>Retour sur le ForumPHP 2019</title><link>https://fairness.coop/blog/2019/forum-php-2019/</link><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2019/forum-php-2019/</guid><description>Des conférences, des lightning-talks, un &amp;ldquo;bar Open Source&amp;rdquo; mais aussi pour la première fois, un service de vélotypie était disponible pour retranscrire les conférences en direct, bien pratique pour les malentendants et même pour les quelques conférences en anglais.
photo : Julien Pauli
&amp;ldquo;Writing effective PHP&amp;rdquo; par Nuno Maduro Faire du Defensive programming c&amp;rsquo;est comme conduire une voiture en toute sécurité selon Nuno. Pour éviter les bugs, un principe assez simple à implémenter : l&amp;rsquo;immutabilité des objets.</description></item><item><title>Création d'une coopérative de conception des services numériques prenant en compte l'impact environnemental et sociétal</title><link>https://fairness.coop/blog/2019/creation-cooperative-conception-responsable/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2019/creation-cooperative-conception-responsable/</guid><description>À Paris, le 23 octobre 2019.
Rassemblés en une société coopérative de professionnels du web, les membres de Fairness ont transformé leur agence web initiale qui existait depuis 5 ans. Déjà habitués au format d&amp;rsquo;entreprise participative, aidés par un gérant (aujourd&amp;rsquo;hui coopérateur) partisan du débat pour faire éclore les idées concernant le futur de l&amp;rsquo;entreprise, ils ont voulu faire apparaitre leur mode de fonctionnement dans leur identité administrative et ont donc opté pour le format de coopérative.</description></item><item><title>Notre démarche</title><link>https://fairness.coop/blog/2019/notre-demarche/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2019/notre-demarche/</guid><description>Sommaire :
Qui sommes nous ? Méthodologie Écoconception Graphisme Accessibilité Technologies Suivi d&amp;rsquo;audience Hébergement Tierce Maintenance Applicative (TMA) Open source Résilience Conclusion 1. Qui sommes nous ? Fairness est une coopérative de conception responsable et agile des services numériques. Nous contribuons à l&amp;rsquo;économie sociale et solidaire à la fois par notre statut mais aussi par nos actions : certification écoconception (formation greenit.fr), membres ou contributeurs bénévoles auprès du collectif Conception Numérique Responsable, API Days sustainable initiative, The Shift Project (Carbonalyser), la Fing ou Latitudes.</description></item><item><title>Références</title><link>https://fairness.coop/blog/2019/references/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2019/references/</guid><description>Caisse Nationale d’Assurance Maladie (CNAM) Accompagnement coaching agile
Radio France Refonte de l&amp;rsquo;outil de contributions des chaines de Radio France.
Lean Scrum Symfony PostgreSQL GraphQL Node.js Express React Typescript Architecture hexagonale Domain Driven Design Behat PHPUnit Enzyme Jest AWS Kubernetes Refonte de l&amp;rsquo;intranet permettant de gérer les différents flux de Radio France.
Lean Scrum PostgreSQL RabbitMQ LDAP Node.js Express Svelte.js Sapper AWS Kubernetes API Days Co-organisation du challenge Sustainable APIs.</description></item><item><title>Notre offre</title><link>https://fairness.coop/blog/2019/notre-offre/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2019/notre-offre/</guid><description>Accompagnement Facilitation de projet Coaching agile et pragmatique Scrum Product Owner Audit de code Approche personnalisée et qui s&amp;rsquo;adapte au projet et à l&amp;rsquo;équipe Formations agile, Symfony, node.js, sensibilisation à la conception responsable, à l&amp;rsquo;écoconception web et démarche low-tech Technologies HTML, CSS, Javascript, Git (on est d&amp;rsquo;accord, c&amp;rsquo;est la base) PHP, Symfony PHP Unit, Behat Node.js (express, NestJS) Typescript React, React native Svelte.js, Sapper Vue.js GatsbyJS Elasticsearch Postgresql, MySQL, MongoDB Java Go ou tout autre technologie, framework ou langage pertinente et efficiente.</description></item><item><title>Arguments pour la conception responsable des services numériques</title><link>https://fairness.coop/blog/2019/arguments-pour-la-conception-responsable-des-services-numeriques/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2019/arguments-pour-la-conception-responsable-des-services-numeriques/</guid><description>1. L’économie financière Et oui, loin de coûter aux entreprises, une conception responsable des outils numériques aurait plutôt tendance à faire réaliser des économies. Même si cela peut prendre un peu plus de temps de réflexion au moment de la conception. Toutes fonctionnalités sont vraiment indispensables ? Comment se concentrer sur le réel besoin du client avant de penser aux espaces publicitaires ?
Lire la suite sur le blog de greenit.</description></item><item><title>Coder pour quel futur ?</title><link>https://fairness.coop/blog/2019/coder-pour-quel-futur/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2019/coder-pour-quel-futur/</guid><description>Je suis Richard et le web est ma passion depuis 1996, époque où on se connectait à Internet avec un modem 33,6 kbit/s. Mon histoire personnelle a fait que j&amp;rsquo;étais conscient de la force de la nature et de son impact sur la vie des hommes. Mais comme beaucoup, je ne voyais pas ce que je pouvais y faire.
« Je ne veux plus me mentir »
Fin août 2018, la démission de Nicolas Hulot du gouvernement m&amp;rsquo;a littéralement choqué.</description></item><item><title>La design review : révolution du travail en équipe</title><link>https://fairness.coop/blog/2019/design-review/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2019/design-review/</guid><description>L&amp;rsquo;idée de base est de faire une revue en équipe de l&amp;rsquo;architecture d&amp;rsquo;une User Story à prendre sur le sprint en cours. C&amp;rsquo;est le cas à chaque fois qu&amp;rsquo;un nouveau ticket va être pris avant le démarrage du développement. On fait en sorte que toute l&amp;rsquo;équipe participe à l&amp;rsquo;architecture et au nommage (classes, variables, namespaces&amp;hellip;) avant qu&amp;rsquo;un ticket ne sorte de la colonne &amp;ldquo;to do&amp;rdquo; pour aller vers la &amp;ldquo;doing&amp;rdquo;. Le but est que celui qui code soit bien au clair sur ce qu&amp;rsquo;il a à faire et que ceux qui reliront le code ensuite puissent avoir une idée précise de ce qu&amp;rsquo;ils doivent vérifier.</description></item><item><title>Remue-méninges collectif</title><link>https://fairness.coop/blog/2019/remue-meninges-collectif/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2019/remue-meninges-collectif/</guid><description>De façon très concrète, nous avons deux objectifs premiers (et pour certains malheureusement opposés) à atteindre : satisfaire les clients et être heureux de venir travailler tous les jours.
Même si nous mettons beaucoup d’énergie à travailler sur les problématiques de nos clients, cela ne suffit pas toujours à nourrir notre envie de développer nos propres idées.
C’est en nous retrouvant frustrés et surtout contraints de travailler sur notre temps libre pour apprendre de nouvelles choses que nous avons désiré instituer un moment durant lequel nous ne serions pas dédiés au client&amp;hellip; mais qui ferait tout de même partie intégrante de notre temps de travail de la semaine.</description></item><item><title>Équilibre vie pro / vie perso dans le monde mystérieux des développeurs</title><link>https://fairness.coop/blog/2019/equilibre-vie-pro-vie-perso/</link><pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/blog/2019/equilibre-vie-pro-vie-perso/</guid><description>Je fais partie de cette catégorie un peu particulière de recruteurs “IT”, de chercheurs de devs, de recruteurs de l’impossible, dénicheurs de pépites, chasseurs de l’extrême. Je ne vous fais pas un tableau : recruter des personnes qui sont parmi les plus sollicitées du marché dans un secteur sous tension et dans lequel la demande est supérieure à l’offre&amp;hellip; c’est du sport.
D’où l’importance de la capacité à se démarquer et surtout de la veille pour s’adapter, toujours.</description></item><item><title/><link>https://fairness.coop/team/bertrand-denoncin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/team/bertrand-denoncin/</guid><description/></item><item><title/><link>https://fairness.coop/team/gregory-pelletier/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/team/gregory-pelletier/</guid><description/></item><item><title/><link>https://fairness.coop/team/helene-maitre/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/team/helene-maitre/</guid><description/></item><item><title/><link>https://fairness.coop/team/mathieu-marchois/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/team/mathieu-marchois/</guid><description/></item><item><title/><link>https://fairness.coop/team/nicolas-dievart/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/team/nicolas-dievart/</guid><description/></item><item><title/><link>https://fairness.coop/team/richard-hanna/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/team/richard-hanna/</guid><description/></item><item><title/><link>https://fairness.coop/team/sebastien-solere/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/team/sebastien-solere/</guid><description/></item><item><title/><link>https://fairness.coop/team/thomas-chatenet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fairness.coop/team/thomas-chatenet/</guid><description/></item></channel></rss>